1) Екранування перетворює спеціальні символи у строкові символи. Це можна зробити за допомогою зворотнього слеша. Наприклад маємо рядок: let text = "я прочитав книгу "Володар перснів"". Оскільки рядок повинен бути в лапках, Java script не зрозуміє виразу "Володар перснів". Тому перед цими лапками необъыдно поставити зворотній слеш: let text = "я прочитав книгу \"Володар перснів\"". Такий прийом ми застосовуємо для "", '', / символів

2)Існує три способи оголашення функцій:
function declaration - оголошується за допомогою ключового слова function і імені цієї функції(наприклад: function sum(){якась дія});
function expression - оголошується за допомогою ключового слова function, імені немає, натомість ця функція записується в змінну (наприклад: const sum = function());
named function expression - оголошується за допомогою ключового слова function, має ім'я та записується в змінну (наприклад: const sum = function sumNumbers())

3)hoisting - процес доступу до змінних до їх об'явлення. Відбувається підняття коду.   
Hoisting  дозволяє запускати об'явлені функції вище, ніж вони об'явлені. При застосуванні застарілого ключового слова var буде відбуватись підняття коду. Але у випадку let i const підняття коду не спрацює. 

